---
title: 川藏骑行Day08 理塘 
date: 2013-08-04
categories:
  - 318
tags:
  - 骑行
  - 理塘
---

*Day8 理塘 晴 骑行0km*
![](/images/2013/318d8-理塘涂鸦.jpg)

原计划今天是要骑行180多km到达四川境内最后一站巴塘，由于昨天赶了夜路，加上理塘的海拔比较高，大家或多或少都感觉有点不适，于是决定在理塘修整一天。

住宿也换到了原定的国富，洗衣，擦车忙活了一整，然后吃午饭。下午无事，于是打算在县城里转转。上次只是路过，而这次有的是时间，去细细了解这个高原之城。

客栈的墙上贴有城区的地图，城区不大，也没什么可玩的地方，大致看了，就按图索骥，先去五世活佛的故居。到了门口，喊了声，没有人应。推开进去，结果门后扑出一条大獒，我去，吓得浑身汗毛都竖起了。好在有链子拴着。得了，走吧。

沿着路继续向北走，路两边大都是藏式建筑，正走着，突然出现了几个小孩子，看我们过来就围了上来。看着我的墨镜有些好奇，于是我摘下来递给他，戴上，笑着。然后给了我说旁边草坪上有学生和老师在唱歌，想邀我们去看看。沿着一个坡上到一个小草甸，上面聚集了不少的孩子，聊了聊天，问问他们学习的情况和日常的生活。

路的尽头就是长青寺，全称长青春科尔寺，不用门票，因为这里是寺庙而不是景点。上到一个台阶，跨入大门，一个广场，三座大殿。进到中间的一个，旁边有几个喇嘛，其中一个比较健谈，给我们讲左手边的殿里供奉的是如来，中间也就是我们所在的这个供奉的是格鲁教的创始人宗喀巴，而右边的大殿则是喇嘛们诵经的场所。
![](/images/2013/318d8-理塘长青寺.jpg)

最后去了白塔公园，说是公园倒不如说是宗教道场，里面有各种大小的转经筒，其中有一个直径数米的，在一个房子里，一圈能围二三十来个人。来这里的基本都是藏民，手摇经筒，面容庄重，口中念念有词。

明天，187公里到巴塘，还有就是通麦大桥，回到住所开始有朋友发消息询问行程。而微博上也是各种消息在飞，有的说桥要修好至少得一个月，有的消息称最多15天，也有说3天就可以通行。不管怎么样，到通麦还有6，7天左右的时间，先骑到在看吧。

[那一晚，我的窗外就是星空，窗户开的很大，北斗七星正好在我窗前。对着星空怅望，一颗流星划过夜空]

8/4 21:43